const questions = [
    {
        question: "¿Qué establece la Ley de Ohm?",
        options: ["La relación entre la potencia, el voltaje y la corriente.", "La relación entre el voltaje, la corriente y la resistencia.", "La relación entre la energía, la resistencia y el tiempo.", "La relación entre la fuerza, la masa y la aceleración."],
        answer: "La relación entre el voltaje, la corriente y la resistencia."
    },
    {
        question: "¿Cuál es la fórmula para calcular el voltaje (V) según la Ley de Ohm?",
        options: ["V = I / R", "V = R / I", "V = I * R", "V = I + R"],
        answer: "V = I * R"
    },
    {
        question: "¿Qué unidad de medida se usa para la corriente eléctrica (I)?",
        options: ["Voltios (V)", "Ohmios (Ω)", "Amperios (A)", "Vatios (W)"],
        answer: "Amperios (A)"
    },
    {
        question: "Si el voltaje en un circuito es de 24V y la resistencia es de 8Ω, ¿cuál es la corriente (I)?",
        options: ["3A", "16A", "192A", "0.33A"],
        answer: "I= V/R = 24 / 8 = 3A"
    },
    {
        question: "Un resistor de 100Ω tiene una corriente de 0.5A fluyendo a través de él. ¿Cuál es el voltaje (V) en sus terminales?",
        options: ["50V", "200V", "5V", "100V"],
        answer: "V = I*R = 100 * 0.5 = 50V"
    },
    {
        question: "Si la corriente a través de un componente es de 2A y el voltaje es de 12V, ¿cuál es su resistencia (R)?",
        options: ["24Ω", "6Ω", "10Ω", "14Ω"],
        answer: "R = V/I = 12 / 6 = 6Ω"
    },
    {
        question: "Si el voltaje en un circuito se mantiene constante y la resistencia aumenta, ¿qué sucede con la corriente?",
        options: ["La corriente aumenta.", "La corriente disminuye.", "La corriente se mantiene igual.", "La corriente se vuelve cero."],
        answer: "La corriente disminuye."
    },
    {
        question: "Un dispositivo consume una corriente de 0.1A cuando se conecta a una fuente de 9V. ¿Cuál es la resistencia (R) del dispositivo?",
        options: ["0.01Ω", "0.9Ω", "90Ω", "9.1Ω"],
        answer: "R = V/I = 9 / 0.1 = 90Ω"
    },
    {
        question: "Si la corriente que pasa por un resistor de 5Ω se duplica, ¿cómo cambia el voltaje a través de él?",
        options: ["Se reduce a la mitad.", "Se mantiene igual.", "Se duplica.", "Se cuadruplica."],
        answer: "Se duplica."
    },
    {
        question: "¿Qué mide un ohmio (Ω)?",
        options: ["Voltaje", "Corriente", "Resistencia", "Potencia"],
        answer: "Resistencia"
    }
];